阿Q要革命

世道人生：阿Q要革命（李怡）

昨天文末引大陸網文對不同階層人民對中國大船觸礁的概括反應，最後是底層儍子一直自豪「厲害了，我的船」，黑心疫苗爆發後的「今天，底層大艙恐怕再也喊不出聲了」。

因為海水已淹至，退無可退也避無可避。毒奶粉，還可以認住「三鹿」的牌子，或貴價買進口貨，或千方百計託人到香港或海外買；紅黃藍事件爆出後，有帖文說，「性侵幼女很早就是一個產業鏈了」，因此，按帖文作者的經驗是，「最好不要讓孩子上幼兒園」。

不上幼兒園但總要上小學吧，據知，白百破疫苗是國家規定嬰幼兒出生後必須接種的。當孩子要入學報名時，需要提交一份已完成接種的疫苗手冊。這是小學入學程序必不可少的一環。而且不承認海外、私立醫院的進口疫苗。中國藥品監督曾發聲明：「部份國產疫苗指標高於歐美」。

今年1月，上海某門診部有限公司的法人代表，因採購、銷售和接種進口疫苗，被以銷售假藥罪，一審判處有期徒刑7年。所以，只要在中國，只要家有孩子，接種黑心疫苗就是逃不掉的厄運，會不會發病就看運氣了。

吉林長春疫苗案爆發一星期，吉林省委沒有表態，也沒有行動，即使李克強作了兩個批示，也不理會，直到習近平周一傍晚作出指示，省委才召開常委會，並採取行動逮捕長生生物的5名高層。為甚麼之前不作為，原因是不知道長生在中央的靠山是誰，也就是誰是接受「海外提現」的「幕後大老闆」。萬一後台比李克強更硬呢？而且吉林省委本身也可能是後台老闆之一。

大陸網上有一句名言：「在某國，只有不明白的搗蛋，沒有無緣無故的成功。」說白了，抓起來的這幾個人，「無非就是個掛出來的羊頭而已，在前清，叫包衣，在後清叫白手套，叫代理人」。

疫苗是不能不用的物品，所以生產經營這門生意必有厚利。而藥物在學校推銷，也早已形成一條貪腐鏈條。20年前，即1998年，兒童文學作家鄭淵潔發表文章《我從1995年起就不信任學校收費讓學生打的疫苗》，揭發地方衞生檢疫站用進貨價10元的甲肝疫苗，以13元批給學校，學校再收學生18元強迫接種，接種後有學生有惡性反應。

此外，防疫站也拿一些碘鈣營養片向學校推銷，學生變成學校向家長勒索錢財的人質。
鄭文發表後，未見行動。這種從上到下向孩子下手的貪腐鏈，已運作至少20年以上。最近黑心疫苗爆發，有網民重發此文，立即被刪除。

當底層大艙的儍子再也喊不出「強國」的聲音時，他們也許不那麼儍了，於是社會就開始走向爆炸的臨界點。最近中共面對貿易戰向人民提出「共克時艱」，網民的反應是種種冷嘲熱諷；應對習近平早幾年提出的「廁所革命」，在各地公廁出現不少反共標語和創作的塗鴉，顯示似乎阿Q要革命了。

阿Q革命還不是爆炸的臨界點，但反映專制政權的愚民基礎開始動搖也。

李怡

李怡

上一則
上一則
帝師成習帝替死鬼？ (林保華)

下一則
歡迎投稿